[[Categoría:Reuniones]] [[Categoría:Guías]]

= Cómo organizar un Off Topic Pirata =

Los [[Off%20Topic%20-%20Fuera%20de%20tema|OT]] Piratas son reuniones [[Away%20From%20Keyboard%20-%20Fuera%20del%20teclado|AFK]] sin otro fin que juntarse a tomar algo, conocerse y charlar un rato.

Esta es una guía de cómo organizar uno, con consejos sobre qué hacer y qué no hacer para que salgan más o menos bien P)

== Elegir un lugar ==

Que sea más o menos barato y accesible al transporte.

== Poner una hora ==

Más o menos cuando todos estén desocupados, saliendo del trabajo idealmente. Recordar que si hay que ir a casa y volver a salir a la mayoría le da fiaca, a partir de las 18hs. por ejemplo.

== Ponerse en contacto con los asistentes ==

* Anunciar el lugar y hora una vez seleccionados, con un tiempo prudencial de changüí para que todos se enteren.
* Pedir que los que vayan a asistir confirmen, adelantando una hora de llegada y una forma de contactarlos si hay cambios de planes de último momento.
* Arreglar los detalles en privado pero tratar de minimizar el tiempo y la cantidad de mails que toma organizar algo, es decir, ser ejecutivo y tener una propuesta firme antes de arrancar.
* Si a alguien no le gusta el lugar, hora, etc. planificado invitarlo cordialmente a organizar el siguiente. Cambiar los planes a último momento genera confusión y desgano.
* Corolario del anterior: traten de elegir lugares que les queden más o menos cómodos a todos.

== El OT ==

* El OT no tiene horarios ni temas específicos!

== Consejos ==

* Elegir siempre un lugar público, nunca la casa de alguien porque nunca se sabe quién puede caer (servicios, pesados, etc.)
* Si la lista de asistentes es o va a ser pública, agregar algunos piratas de más para &quot;ofuscar&quot; el evento frente a ojos indeseables. Como el OT sólo tiene sentido para los que asisten, no importa constatar otra cosa.